雙系統並行運行問題

小弟準備整部home server
主力係24/7既linux server
但間唔中需要接電視睇劇/打下機咁
由於怕影響server side既穩定
有諗過用VMware ESXi安裝雙系統
主要係唔熟vm呢方面 效能方面會唔會影響太多?
thanks

勁cpu咪冇問題囉 打機又開server炆啲喎

當然唔會玩3A大作
通常係啲小遊戲
時間都唔長 for屋企人玩

咁冇問題啦 不過實際上都係要你test一次

小遊戲可以分多啲cpu比server side

window side間唔中開一陣
唔知熄左會唔會分返resource過server side?

理論上會

不過你屋企整依d都幾多餘

上amazon整個ec2算啦

可能佢唔想俾多餘既錢

一隻nas一部打機咪算
返正行windows都係間唔中自動reboot 你行緊vm都照熄

free tier免一年，諗得vm都唔係要行要多resources嘅嘢

用哂N張卡試用了
2個月就清哂300USD

vmware垃撚圾，我用另一個vm整左5個windows,2個synology,再加docker,firewall,linux，不知幾撚過引。

$300你似乎講緊GCP，Amazon free tier唔係計credit

Amazon EC2?
呢個未玩過 研究下先
不過免費應該剩係行到web host

而家啲hypervisor overhead好細，應該冇咩影響

當然最好梗係bare metal

set好左 問題又出現
我linux睇cpu usage係50左右
去到esxi睇整體用cpu 90左右
多餘個40%去左邊

分享下感想
首先結論
行ESXi係唔成功，因為window畫面輸出唔到落電視，計劃流產
至於原因係用內顯唔能夠輸出訊號出去
查過功課只可以用外置display卡
所以最後唯有用返ubuntu desktop

server做咩唔行headless
咁咪可以free張gpu出嚟玩gpu passthrough

passthrough好似要外置display卡先output到?

俾多一千幾百買隻勁啲router或者NAS
內置埋linux server
full load可能仲慳電過部打機勁機idle

係
你唔係諗住內顯打機吖嘛